台灣世芯公司受美中科技戰影響 股價持續慘跌

外資看成長動能受限 世芯再吞第四根跌停
鉅亨網記者魏志豪 台北2021/04/14 13:07

外資看成長動能受限 世芯再吞第四根跌停。(圖:擷取自世芯官網)
Tag世芯AIASICNRE外資跌停

外資今 (14) 日出具報告指出，世芯 - KY(3661-TW) 現今客戶規模小，量產 (Turnkey) 業務在未來 1-2 年難以恢復，即便有北美、歐洲客戶，仍無法抵銷飛騰訂單流失或其他中國 HPC 客戶帶來的潛在損失，因此維持目標價 600 元與賣出評等。

世芯今日持續受飛騰利空衝擊，股價再吞第四根跌停，盤中仍有近 1.4 萬張排隊掛賣，短短四個交易日從 902 元，崩跌至 593 元，跌幅高達 34%。

展望今年，外資看好，世芯今年北美 AI 客戶的 7 奈米案件，可望在今年第四季進入量產，也已取得中國 GPU、AI 客戶的案件，有助世芯擴大在 7、5 與 3 奈米製程的市占率。

不過，由於飛騰去年占世芯的量產營收比重高達 5 成，即便有歐洲、北美客戶，但大部分新創客戶的量產規模小，難以抵銷飛騰訂單流失影響，預計未來 1-2 年量產業務成長恐趨緩。

此外，世芯中國第二大 HPC 客戶的 7 奈米案件，也已在今年進入量產，預計明年出貨動能將較今年下降。

外資坦言，相關新創客戶占世芯營收比重仍低，成長幅度相對有限，且飛騰以及其他中國客戶的營收比重高達 6 成，未來仍無法避免中國其他客戶遭美方制裁，有潛在損失。

樓主係台灣版陳雲，各位香港人保持車距！

SimonTW 有關周庭黃之鋒言論

SimonTW有關蘋果日報言論

覺得連登不太適合台灣人參與討論，不過還是感謝香港

樓主捨得躝屍趷路未？

轉自 User 176447 中出人妻共和國
覺得連登不太適合台灣人參與討論，不過還是感謝香港 #205

台灣的中概股持續下跌

世芯崩跌 17檔基金重傷

KY世芯、祥碩慘跌！謝金河示警：IC設計陷地緣政治漩渦 千萬不要心存僥倖！

謝金河
2021年4月14日 週三 下午2:14·2 分鐘 (閱讀時間)

台灣的IC設計產業陷入地緣政治漩渦！ 今年股價一路飆漲的IC設計族群，最近出現不小風浪，首當其衝的是營收很大比重來自中國的IC設計公司，災情最嚴重的是KY世芯，股價連跌了好幾個停板，華碩旗下子公司祥碩股價從2140跌到1215元，股價慘跌43%，其他還有不少IC設計公司跌幅都不輕，造成這次股價下跌最大的變數來自美國的壓力。

飛騰遭美出口管制 世芯︰恐影響今年營收25%
2021/04/14 05:30

世芯總經理沈翔霖（左）表示，飛騰去年佔公司營收比重約39%，假設飛騰營收貢獻歸零，將影響今年營收目標25%，但是公司仍會力拚今年營收較去年成長20%。（取自世芯官網）